中國首艘航母現原形 獲評全球倒數第一

美媒日前評出世界上最差現役航母和直升機航母。中國首艘航母遼寧艦被評為全球倒數第一。俄羅斯唯一現役航母「庫茲涅佐夫海軍元帥」號排名第二。

美國《商業內幕》網站近日評選全球七艘最差現役航母和直升機航母，由於蘇聯軍艦存在動力裝置問題，俄羅斯唯一現役航母「庫茲涅佐夫海軍元帥」號被評為第二差；中國首艘航母遼寧艦被評為最差。

俄羅斯海軍副司令維克托．布爾蘇克曾表示，「庫茲涅佐夫海軍元帥」號航母將裝備新型炮彈合一裝置以及改進的動力設備，升級改進完畢後，將於2021年前歸隊服役。

泰國「卻克里．納魯貝」號航母排名第三。該航母幾乎沒有專門用途，一直停靠在港口。排名第四的是美國「黃蜂」級（Wasp）通用登陸艦，用於部署F-35B「閃電」II戰鬥機，但至今幾乎從未使用過。

排名第五和第六的是澳大利亞兩艘「堪培拉」級直升機航母，由於推進裝置存在問題，正在維修中。排在第七名的是全球最昂貴、最強大的航空母艦——美國「傑拉爾德·福特」號。該航母於2017年7月投入使用。

美媒日前評出世界上最差現役航母和直升機航母。中國首艘航母遼寧艦被評為全球倒數第一。(AFP/Getty Images)

此次評選再次暴露出中共航母與世界海軍超級大國美國的差距。中國首艘航母001於2013年11月19日在大連造船廠開工建造，2015年3月搭建船台，2017年4月26日出塢下水。2018年5月18日，完成首次出海試驗。

該航母首次海試時，美國CNN引述專家的話稱，雖然新航母會增強中共在亞洲區域內的軍事力量，但它的技術過時，遠遠地落後於世界海軍超級大國美國。

美國海軍戰爭學院教授艾立信(Andrew S.Erickson)說，中共軍隊的兩艘航母在大小、力量以及續航能力上，都無法同美國海軍相提並論，美國海軍有10艘航母，還有兩艘在建造之中。

多名中國軍事專家也表示，中共國產航母仍是傳統動力，而非核動力，這與目前美、英等國的先進航母技術相比有巨大差距。

德媒認為，同美國相比中共在航母發展上還很落後，只是個穿短褲的強國。

文章說，中共首艘新航母在結構和機械化的設計上，都與美國相差「幾十年」，在航艦執行任務的能力上，也仍遠遠趕不上美國。

目前中共擁有兩艘航母。001A型航母是中共第二艘也是首艘自製航母。「遼寧號」航母是中共海軍第一艘航空母艦，由前蘇聯建造未完成、用烏克蘭報廢的航空母艦「瓦良格號」改建而成。

據報，「瓦良格號」的購買過程相當詭秘。一名港商和前軍隊籃球明星徐增平在1999年從烏克蘭購買了瓦良格號航母，並宣稱計劃把它建成澳門的海上賭場，但是相反他把它送給了中共。中共將它「裝修」之後，最終在2012年投入使用。

又贏

中國第一，俄國第二，美國第七？
厲害了我的國

雖然中共垃圾 但呢啲軍事野用美媒可以做準咩
同一時美國兩個大對手排最尾

倒數第一係第一喎,我哋偉大祖國永遠都係第一

打過味知邊個勁囉

泰國「卻克里．納魯貝」號航母排名第三。該航母幾乎沒有專門用途，一直停靠在港口。

講到咁廢都只係尾三

泰仔隻艦泊係度都勁過蛾的蟈?

人地二戰時期已經有既野，支那去到２１世界先有，都唔知有乜好Ｊ

係美國

裝到個反應爐落航母先講啦

依隻應該排第一

口交部出聲未

你老美 踩我地架鳥零艦 打過呀

一亮劍三日全滅你太平洋艦隊

USS Wasp 1942年(二戰完左無耐) 下水,而家都仲係好過支那隻航母

點解最差航母
Ford會榜上有名

中国強大

關勁定廢咩事姐 核彈究勁啦 唔通拎黎郁中國咩

話郁就郁 比全球制裁架 邊個會冇啦啦郁手

遼寧艦全球倒數第一呀
厲害了，佢的國

第一眼睇咗做｢瞎了 我的國｣

厲害了

望下美國個堆航母係咩樣先啦 差幾遠

唔郁住唔等於唔廢

美媒日前評出世界上最差現役航母和直升機航母

最差航母嘅倒數等一即係最唔差喎
個記者係咪想講第一
完全冇邏輯

柴油航母
d大型貨櫃船都跑嬴你

居然會覺得係關隻航母事
你智商究竟係咪低過50

咪就係

全球最差既倒數第一
咪即係全球最好

撩撚號係人地國家唔要既廢物整出黎

條龍骨

中國第一，已成最大贏家

倒數第一唔係第一呀？
鯨魚係咪魚？OU係咪U

1942年2戰完左無耐?
仲有黃蜂號係1987年落水.... 唔係1942

咁我屋企浴缸隻鴨仔可能仲勁過厲害艦

幾反中都好 … 都冇咩可能會差過泰國航空母艦
人哋連飛機唔夠 … 中國起碼有幾架， 雖然唔可以full load起飛

好似冇講日本

睇錯左USS Wasp CV-7

1940年下水1942年打沉左

只是個穿短褲的強國

現原形咁好聽

現形咋掛

德國佬講呢句實在太有味道

你呢啲叫做唔識扮識
唔叫睇錯

1942年打完二戰又係睇錯？

傳統動力好過核動力啦, 橫掂遲早爆, 普通爆好過核爆

我記錯ok?

自殺式恐襲

模型

二戰早左3年結束?

1942年二戰完左

秦國王室遊艇嚟

海上移動標靶

人地航母係人命經驗損管換返黎 買隻爛船改裝就想追美俄 ?

USS Wasp (LHD-1)

Name: USS Wasp
Awarded: 28 February 1984
Builder: Ingalls Shipbuilding
Laid down: 30 May 1985
Launched: 4 August 1987
Commissioned: 29 July 1989

用隻LHD同航母比
美帝軍力幾咁恐怖

賣家會信佢地真係會用航母做賭場?????

當年俄佬冇錢開飯, 賣咗唔少科技比中國

原文：

人地剩係講世界7架最差 都冇分到排名
不過遼寧號第一架講

印度果隻呢???

Src:

根本無分排名

落到場先講

入水扣分最勁

日本仔撈返隻赤城上黎隨時都打得贏

碌柒啦 美國癈成咁
七位入邊佔左兩位

點計都係第一
又贏

想睇大陸人咩反應

華文傳媒又柒

如果冇錢開飯就賣，咁就唔使咁迂迴咁買返嚟抄。
總共一接管香港就利用香港嘅國際地位做埋啲鼠竊狗偷野。

呀燦們打哂飛機

泰國講到咁廢都係第3
所有國家既飛機文都係睇少d啦

裝落去個航母戰鬥群死得仲快

都係柒隻籮底橙
有幾柒

賣唔賣同點樣賣根本冇衝突

有冇軍事撚話比我聽

遼寧號勁啲定赤城勁啲

同名艦 我估個榜應該唔係講ww2個隻

你當佢係一個識移動既炸彈 其實係好撚勁
不過游游下可能會自爆咁解

仲有隻賓州仲冇用

出到公海當你羸

唔沉咪算係咁

呢度偷啲嗰度偷啲

集各家既缺點

人地只係未用過
中國係有問題，除時將隻機彈落海機毀人亡

即喺條數永遠收唔返！

泥濘艦

流動核污染

點解會有人覺得中國夠美國打
美國有11隻服役中核航
中國得一隻爛航 得一個月多啲續航力

咁又點，從來中共既軍事優勢都唔係軍備

超英趕美

二戰1942完？連小學雞都知係錯，連登有20個正評

2戰都話, 而家咩年代?

而且講物量, 美帝其實唔輸. 係德國唔夠俄仔鬥者.

連登搞咩，廿條友連WW2 幾時完都唔知

裝還裝 動力還動力

岩呀, 快D打

成個母艦群都未必夠日本啲自衛艦打

唔好咁喇，連登仔要衝出嚟7，咪等佢7吓喇

中共表示:國際標準不適用於中國

法國連登反中唔洗用腦

大把連登仔個個星期都返大陸飲喜茶食海底撈，日日都淘寶
唔喺連登反中點平衡返心理

大把國家車二戰時已經有嘅嘢都做唔出嚟，大陸可以做到都唔可以j？

冇可能架！中國咁強大！

點解會有美國隻褔特號？

打啦，屌你老母

泰國個架，點睇都廢過支那個隻

d航母慢慢退役
應該都知道頂唔住改良左好多既飛彈

兒登仔就係兒登仔，少少分析力都無，自己都呃

幾廢都唔會第尾喇，少少常都知喇，明顯兩個國家報紙互相自打飛機

倒數第一都係第一啊

航空母艦既設計用於遠洋作戰
近岸防衛既話陸基機場已經好實用

柴油航母航程又短補給需求又大
根本滿足唔入二十一世紀戰爭需要

所以中俄入選好正常
上次普京派架野去地中海又壞又出黑煙
已經笑到人傻

偉大的中國 牛B死了 航母世界倒數第一 超英趕美

勁呀第一喎...................倒數都係咁話

係囉二戰年代科技仲攞出嚟J

要海上加油已經輸咗一半啦

反而想知最佳個排名係點

好想睇佢真係喺南海俾人打

一炮打沉隻紙老虎

新唐人真係少睇為妙

遼寧靶艦廢係自然不過，但篇文下下揾美帝現役嚟比，有邊隻比得上？

話遼寧靶艦用傳統動力比不上美英等國
屌，英國兩艘新艦用核㗎咩？

同埋，黃蜂級都入到名單？咁南泡隻獨島號呢？隻嘢揾架正常啲直昇機都冇

踩都用第啲踩啦，講佢預警機、艦載機性能啦

穿紙底褲的強國

契弟包尾
契哥尾二

美國對手係自己 排兩個自己咁威

中国或成最大贏家

美帝幾時學埋曬大陸咁整埋啲榜用黎打飛機

又刺激中国人

嘩環保撚要做野喇
佢出黑煙污染勁d 定飲管？

Uss enterprise 細細個已經聽過佢個名

啲名好似會重用

嚟緊Ford Class 會用番
CV-6 個20粒戰鬥之星令佢成為左傳說

由三國用到今日既火燒連環船計重現廿一世紀

打嗰陣燒油噴黑煙同敵人講我喺呢到踢打我呀柒頭

就咁睇個排名係鳩排
秦國嗰架一定最差，船同艦載機都係長期缺乏保養
肯定差過支那嗰隻
仲有，最差頭幾名點會冇印度份

...
好似唔係喎

btw，大英祖國嘅黑煙

1942仲打緊杖喎

坦白講你話基輔級係咪落後時代， 絕對係 但係你話佢係咪最廢 佢又唔係呀。 其實好睇你點睇 支那海軍當遼寧號係訓練艦 佢只要作用係培訓 航母人才 同埋工業儲備。 其實 遼寧號，001A最大缺憾就係唔可以 升降預警機 但係已而家 支那海軍戰鬥範圍 陸基 預警機已經包含到 某程度而家都好雞肋
想睇佢哋點樣進步就要等002 究竟係用蒸彈定係電彈 同埋下一代嘅艦載機

呢隻野燒重油
噴出黎都好大塵又臭又多積碳
同舖路pat瀝青差唔遠

你打完飛機未

請問我邊度打飛機呢， 講嚟聽下。 你唔認同我嘅意見 你都可以講下你睇法。 認真討論就話人打飛機

秦國都有航母？

咩呀倒數第一唔係第一咩

支那呢隻用黎衝向人地到再自爆架

其實頭先個榜都講左一樣野
除左幾代硬件 作戰經驗差距
戰略目的都好重要

海洋國家發揮到航母個精髓
因為佢地依賴作戰群去遠洋作戰 保護海外盟友
好似二戰以來既美帝太平洋 地中海艦隊

大陸國家用航母近岸作戰
點計都唔夠陸基著數 同廢左佢無分別
根本無戰略目標發揮到架航母

用大陸黎講
2020入侵台灣 沿海陸基起飛都輕鬆覆蓋到台海啦
南海 大陸又選擇左填海造基地啦

咁又問翻句啦
大陸係未學美帝去攻打其他大洲既國家 全球戰場呢

定係超英趕美心態 人有我有先
如果係後者 去到00幾都好難複製到美帝個隻影響力

俄羅斯海軍連架仔都未贏到呀

講到咁勁點解演演下習 USS Roosevelt Theodore一嚟 就走夾唔抖呀

驚閪咩 重有隻NCC-1701 Enterprise喺度

係會重用

太貴，測試時間過長，電磁彈射未經實證。